瑞典環保少女上傳坐火車地上照…德國鐵路：Greta Thunberg有座 還是頭等

在馬德裡召開的聯合國氣候峰會尚未結束時，瑞典少女童貝里（Greta Thunberg）已經提早踏上了回鄉之路。昨天（12月14日），她在Twitter上發了一張照片。照片上可以看到她坐在德國高鐵ICE的通道地上，身邊堆放著大量行李。她一只手托著下巴，向窗外眺望。照片配的文字是：「乘坐滿員的火車穿過德國。我終於踏上回家的路了！」

Twitter的一些用戶在這篇推文下調侃德國鐵路，讓童貝里做好準備，因為德國火車晚點是家常便飯。

但是周日，德國鐵路對童貝里在Twitter上貼出的照片做出反轉性回應。德國鐵路方面表示，童貝里周六當天乘坐車次號為ICE74的高鐵從法蘭克福前往漢堡。這趟火車始發於蘇黎世（瑞士），終點站為基爾（德國）。德國鐵路方面表示，從卡塞爾到漢堡一段，童貝里坐在一等車廂，「同其他旅客一樣，享受了列車服務員『親切且專業』的服務」。

德國鐵路還聲明中感謝童貝里選擇乘坐德鐵。但最後寫道：「如果你（童貝里）額外再提到，你在一等車廂受到了我們的服務團隊怎樣親切專業的服務，那就更好了。」

童貝里周日也在Twitter上回應說，她搭的火車在巴塞爾（瑞士）一站就取消了，所以她乘坐中轉火車的時候坐在地上。她說自己在哥廷根站之後終於得到一個座位。她寫道：「這當然沒什麼問題。我也從來沒說過，這是個問題。火車擁擠是一件好事，說明鐵路客運需求量大。」

How dare you

環保做乜唔踩單車？

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

是但啦

好快姐

計晒休息時間 三四個禮拜搞掂
歐洲真係好細 跨大半個洲咁都係3000km
日本枕崎去網走都2千有突

德國佬好波

原來咁短 咁真係踩得過

反正條臭閪除咗打卡都無野做。

1個頭等位可以坐多4個人 提高車廂capacity 咁先環保

唔同意佢做乜都好
普京睇人睇得好準
一早講過有人借個小朋友搵名利

一個禮拜換咁大個光環都唔肯
搞到依家咁幾難收科

呢個好正

普京質疑瑞典“環保公主”：非洲人也想過瑞典人的好日子